<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stat on SamGG</title>
    <link>/categories/stat/</link>
    <description>Recent content in Stat on SamGG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/stat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Experimentation</title>
      <link>/post/2018-02-02-experimentation/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2018-02-02-experimentation/</guid>
      <description>L’expérimentation suit une démarche scientifique illustrée ci-dessous. La statistique est utile pour valider les mesures effectuées, mais la finalité de toute expérience est ses résultats et son interprétation.
En biologie comme dans la plupart des domaines scientifiques, on souhaite caractériser ou comparer des populations, autrement dit l’ensemble des sujets d’un groupe constitué d’un nombre élevé, parfois infini, de sujets. Mais, sur le plan pratique, le biologiste ne peut étudier qu’un échantillon, autrement dit un nombre réduit d’individus de chaque population.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logiciels Statistiques</title>
      <link>/post/2018-02-02-logiciels-statistiques/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2018-02-02-logiciels-statistiques/</guid>
      <description>Il existe de nombreux logiciels pour réaliser des calculs statistiques et pas un bon nombre sont gratuits. Cependant, assimiler l’interface graphique de chacun peut prendre du temps. Les logiciels que je retiens proposent plusieurs types d’analyse, ce qui rentabilise l’effort d’apprentissage, disposent d’une documentation et sont mis à jour régulièrement. Quelque soit votre choix, regardez vos données avant de les analyser aveuglement et ne bâtissez pas votre interprétation que sur la p-value.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>